% 5.4.11.BuildAndRun.tex
%	Last update: 2018/07/31 F.Kanehori
%\newpage
\subsubsection{クラス BuildAndRun}
\label{subsubsec:BuildAndRun}

\bigskip
\begin{Brief}[b]
	Solution/makeファイルで指定された1つのソリューションについて、
	コンパイル及びテスト実行を実施するクラス。
	この時点で、コンパイル及びテスト実行に係るパラメータは
	すべて確定していること。\\
	コンパイルには、Visual Studio (Windowsの場合)又は
	\tt{/bin/make} (unixの場合)を使用する。
	テスト実行は、生成されたバイナリを直接起動することで実施する。
	それぞれ、リターンコードを返すことで結果を通知する。
\end{Brief}

\bigskip
\begin{Initializer}{obj = BuildAndRun(ccver, verbose, dry_run)}
    \begin{Args}
	\Item[t]{ccver}{%
		コンパイラのバージョン (unixの場合はダミー)\\
		Visual Studioのtool set versionを指定する。\\
		(\RefRef{subsubsec}{VisualStudio})}
	\Item[t]{dry_run}{%
		コマンドを表示するだけで実行はしない。}
    \end{Args}
\end{Initializer}

\begin{Methods}{公開メソッド}
\begin{Method}{stat = build(build(dirpath, slnfile, platform, opts, \Cont\\
		\hspace{100pt}outfile, logfile, errlogfile, force)}
    \begin{Args}
	\Item[t]{dirpath}{ソリューションファイルがあるディレクトリのパス名}
	\Item[t]{slnfile}{Solution/makeファイル名}
	\Item[t]{platform}{プラットフォーム(\DQuote{x86} or \DQuote{x64})}
	\Item[t]{opts}{コンパイラオプション\\
			unixの場合には、
			\begin{LocalScope}\def\arraystretch{.9}
			\begin{narrow}[10pt]
			\begin{tabular}{l@{\RArrowSp{5pt}}l}
				\DQuote{Debug}   & \DQuote{--g}\\
				\DQuote{Release} & \DQuote{--O2}\\
				\DQuote{Trace}   & \DQuote{--O2}
			\end{tabular}\end{narrow}\end{LocalScope}
			\Vskip{5pt}
			に置き換えて使用する。}
	\Item[t]{outfile}{出力バイナリのパス
			(Windowsの場合leaf名はダミー --- solution fileで決まる)\\
			絶対パス又は\tt{dirpath}からの相対パスで指定する。}
	\Item[t]{logfile}{ログファイルのパス(ログはappendされる）\\
			絶対パス又は\tt{dirpath}からの相対パスで指定する。}
	\Item[t]{errlogfile}{エラーログファイルのパス(ログはappendされる）\\
			絶対パス又は\tt{dirpath}からの相対パスで指定する。}
	\Item[t]{force}{強制的に再コンパイルする(True or False\Note)}
    \end{Args}
    \begin{Return}
	\Item[t]{stat}{リターンステータス}
    \end{Return}
    \begin{Brief}
	一時的に指定されたディレクトリ(\tt{dirpath})に移動して
	ソリューションをコンパイルする。
    \end{Brief}
    \begin{Proc}
	\begin{enumerate}
	  \item	引数\tt{dirpath}で指定されたディレクトリに移動する。
	  \item	ログファイル、エラーログファイルをappend openする。
		コンパイルログをこれらのファイルに直接書き出せる訳ではない
		(後でマージする)。
	  \item	Windowsの場合は\tt{__build_w()}を、
		unixの場合は\tt{__build_u()}を呼び出してコンパイルする。
		引数は煩雑になるのでリストにまとめて渡す。
	  \item	コンパイルログからエラー行を抜き出す。
	  \item	コンパイルログをログファイルに、
		前項で抜き出したエラー行をエラーログファイルにマージする。
	  \item	元のディレクトリに戻って、コンパイル結果(status code)を返す。
	\end{enumerate}
    \end{Proc}
\end{Method}
\begin{Method}{stat = run(build(dirpath, exefile, args,\Cont\\
		\hspace{100pt}logfile, errlogfile,\Cont\\
		\hspace{100pt}addpath, timeout, pipeprocess)}
    \begin{Args}[r][7em]
	\Item[t]{dirpath}{生成したバイナリファイルがあるディレクトリのパス名。}
	\Item[t]{exefile}{Windows \RArrow\ 実行バイナリのパス\\
			unix \RArrow\ makefileのパス}
	\Item[t]{args}{実行時に与える引数}
	\Item[t]{logfile}{ログファイルのパス(ログはappendされる)。\\
			絶対パス又は\tt{dirpath}からの相対パスで指定する。}
	\Item[t]{errlogfile}{エラーログファイルのパス(ログはappendされる)\\
			絶対パス又は\tt{dirpath}からの相対パスで指定する。}
	\Item[t]{addpath}{実行時サーチパスに加えるパス(前置される)。}
	\Item[t]{timeout}{実行時のタイムアウト値(秒)。}
	\Item[t]{pipeprocess}{実行バイナリの標準入力に何か与える必要がある場合、
			それを与えるプログラム。}
    \end{Args}
    \begin{Return}
	\Item[t]{stat}{リターンステータス}
    \end{Return}
    \begin{Brief}
	一時的に指定されたディレクトリ(\tt{dirpath})に移動して
	プログラムを実行する。
	パイププロセスを指定することも可能で(ただし入力側のみ)。
	これは、メニュー駆動のプログラムを想定したものである
	(出力側のパイププロセスには未対応である)。
	\begin{Table}[r][1.5em]{ll}
	    \Item{※}{%
 		Webのレポートでは単純にdiffをとっているものがあるが、
		出力をフィルタリング(行数制限、編集等)してから
		diffをとった方が見易くなると思われるので
		拡張を考慮する価値はある -- (TODO)。}
	\end{Table}
    \end{Brief}
    \begin{Proc}
	\begin{enumerate}
	  \item	引数\tt{dirpath}で指定されたディレクトリに移動する。
	  \item	実行ログを書き出すための一時ファイル名を決める。
	  \item	ログファイル、エラーログファイルをappend openする。
		実行ログをこれらのファイルに直接書き出せる訳ではない
		(後でマージする)。
	  \item	unixの場合、makeのターゲットを\tt{test}とする。
	  \item	\tt{Proc}クラスを用いてプログラムを実行する
		(パイププロセスの処理も行なう)。
	プロセスの出力は実行ログ一時ファイルに割り当てる
		(標準出力、標準エラーとも)。
		\tt{timeout}は\tt{wait()}の引数として指定する。
	  \item	実行一時ログからエラー行を抜き出す。
	  \item	実行一時ログをログファイルに、
		前項で抜き出したエラー行をエラーログファイルにマージする。
	  \item	元のディレクトリに戻って、実行結果(status code)を返す。
	\end{enumerate}
    \end{Proc}
\end{Method}
\end{Methods}

\bigskip
\begin{Methods}{内部メソッド \rm{(抜粋)}}
\begin{Method}{\it{obj} __open_log(self, fname, fmode, step)}
    \begin{Brief}
	指定されたファイルを指定されたモードでオープンする。
    \end{Brief}
\end{Method}
\begin{Method}{(stat, loginfo) = __build_u(args)}
    \begin{Brief}
	Unix用のコンパイルメソッド。
	コンパイルの方法はmakefileで指定する。
	\begin{enumerate}
	  \item	引数\tt{args}(リスト)を、
		\tt{slnfile, platform, opts, outfile, force}に分解する。
	  \item	コンパイルログを書き出すための一時ファイル名を決める。
	  \item	\tt{Proc}クラスを用いてコンパイルを実行する
		(パイププロセスの処理も行なう)。
		プロセスの出力はログ一時ファイルに割り当てる
		(stdout, stderrとも)。\\
		\Cmnd{> make -f <\it{makefile}> compile}
	  \item	コンパイラが返したステータスコード(\tt{stat})と
		ログ情報(\tt{loginfo} \CDots コマンド名とログ一時ファイル名の
		リスト)とを返す。
	\end{enumerate}
    \end{Brief}
\end{Method}
\begin{Method}{(stat, loginfo) = __build_w(args)}
    \begin{Brief}
	Windows用のコンパイルメソッド。
	コンパイルにはVisual Studioを用いる(\RefRef{subsubsec}{VisualStudio})。
	\begin{enumerate}
	  \item	引数\tt{args}(リスト)を、
		\tt{slnfile, platform, opts, outfile, force}に分解する。
	  \item	実行ログを書き出すための一時ファイル名を決める。
	  \item	クラス\tt{VisualStudio}のインスタンスを生成し(\tt{vs})、
		必要なパラメータを設定する(\tt{vs.set()})。
	  \item	\tt{Proc}クラスを用いてコンパイルを実行する。\\
		\Cmnd{vs.build()}
	  \item	コンパイラが返したステータスコード(\tt{stat})と
		ログ情報(\tt{loginfo} \CDots コマンド名とログ一時ファイル名の
		リスト)とを返す。
	\end{enumerate}
    \end{Brief}
\end{Method}
\begin{Method}{\it{string--list} __select_errors(fname, step)}
    \begin{Brief}
	指定されたファイルを読み、\UpDQ\verb*| error |\UpDQ\,を含む行を集めて
	リストとして返す。
    \end{Brief}
\end{Method}
\begin{Method}{__merge_log(self, kind, data, logf, cmnd, step)}
    \begin{Brief}[r]
	引数\tt{kind}の意味は次の通り。\\
	\begin{tabular}{@{\hspace{10pt}}lcl}
		1 & \RArrow & 次の引数\tt{DATA}はログテキストのリストである。\\
		2 & \RArrow & ログテキストを記録したファイル名である。
	\end{tabular}\\
	これに従ってログテキストを取得し、引数\tt{logf}で与えられた
	ファイルオブジェクトに追記する(オープン済みのオブジェクト)。
    \end{Brief}
\end{Method}
\end{Methods}

% end: 5.4.11.BuildAndRun.tex
