% 5.4.2.DailyBuild.tex
%	Last update: 2018/07/26 F.Kanehori
%\newpage
\subsubsection{DailyBuild}
\label{subsubsec:DailyBuild}

\medskip
\noindent
DailyBuildに関連するリポジトリSpringhead及びDailyBuild/Resultを
最新の状態にする処理
(\Ref{subsec}{DailyBuildEnvironmentVariable}で示したstep 1.からstep 3.に相当)
を実行するプログラム。
step 4.以降の処理は、ここから\tt{TestMainGit}を呼出して実行させる。

\medskip
\Invoke[b]{%
	> python DailyBuild.py [options]\Cont\\
	\Hskip{100pt}test-repository result-repository
}
\begin{Opts}[b]
	\Item[t]{-c CONF}{ビルド構成 (\tt{Debug, Release\Note, Trace})}
	\Item[t]{-p PLAT}{プラットフォーム (\tt{x86, x64\Note})}
	\Item[t]{-t TOOL}{ツールセット (\tt{14.0\Note})}
	\Item[t]{-u}{step 1.のみ実行して終了する}
	\Item[t]{-U}{step 2.以降のみ実行する}
	\Item[t]{-A}{step 3.以降のみ実行する}
	\Item[t]{-D}{コマンドを表示するだけで実行はしない(dry run)}
\end{Opts}
\begin{Args}[b][10em]
	\Item[t]{test-repository}{%
		テストレポジトリ$^{\small (注)}$\\
		任意のディレクトリでよいが、既存のディレクトリの場合には、
		その内容はすべて破棄される。\\
		通常\Path{SpringheadTest}を指定する。}
	\Item[t]{result-repository}{%
		テスト結果記録用レポジトリ$^{\small (注)}$\\
		通常\Path{DailyBuildResult/Result}を指定する。}
\end{Args}
\Vskip{.5\baselineskip}
\begin{LocalScope}\tabcolsep=0pt
\begin{Table}[r][2em]{ll}
  \Item{(注)}{これらのディレクトリは、
	テストを起動するディレクトリから3階層上のディレクトリ
	(例えば\Path{top/Springhead/core/test}ならば\Path{top})からの
	相対パスで指定すること。}
\end{Table}
\end{LocalScope}

\Vskip{0.1\baselineskip}
\begin{narrow}
	\def\BoxWidth{\linewidth}
	\addtolength{\BoxWidth}{-\WID}
	\framebox{\begin{tabular}{l}\begin{minipage}[t]{\BoxWidth}
	    \bf{【重要】}　第2引数で指定した``テスト結果記録用レポジトリ''へ
	    pushするためのアクセス権を得るために、
	    \tt{git.haselab.net}のユーザ名及びパスワードを記録したファイル
	    \Path{I:/DailyBuild/hasegit.user}を参照している。
	    コマンドラインからのアクセスでパスワードを指定しなくてもよい方法が
	    見つけられるまで、このファイルを移動したり削除したりしないこと。
	    もちろんこのファイルは公開してはならない。
	\end{minipage}\end{tabular}}
\end{narrow}

\Vskip{\baselineskip}
\begin{GeneralBox}[b]{ステップ毎の処理}
\begin{description}
  \item [step 1.]
	レポジトリSpringhead及びDailyBuildResult/Resultを
	最新の状態にする。\\
    	\Cmnd{%
		> git pull --all
	}
	(このコマンドは、それぞれのレポジトリ内(gitの配下)で
	実行する必要がある。)
	オプション\tt{-U}が指定されたならば、このstepは実行しない。
	オプション\tt{-u}が指定されたならば、ここでプログラムを終了する。

  \item	[step 2.]
	テストレポジトリを削除する。
	これは毎回スクラッチからテストを実行するためである。

  \item	[step 3.]
	テスト用レポジトリをcloneする。使用するコマンドは\\
	\Cmnd{%
		> git clone --recurse-submodules\Cont\\
		\Hskip{30pt}
		https://github.com/sprphys/Springhead SpringheadTest\\
		> git submodule update --init
	}

  \item	[step 4.以降]
	テストレポジトリ(\Path{SpringheadTest/core/test})へ移動し、
	そこで\tt{TestMainGit}を実行する。\\
	\Cmnd{%
		> python TestMainGit.py -p x64 -c Release -t 14.0\Cont\\
		\Hskip{30pt} SpringheadTest DailyBuildResult/Result
	}
\end{description}
\end{GeneralBox}

% end: 5.4.2.DailyBuild.tex
