% 5.4.16.TestResult.tex
%	Last update: 2018/07/31 F.Kanehori
%\newpage
\subsubsection{クラス TestResult}
\label{subsubsec:TestResult}

\bigskip
\def\HS{\Hskip{1.5em}}
\begin{Brief}[b]
	テスト結果を管理するクラス。
	2つの配列\tt{results}及び\tt{visited}を用いて管理する。
	\def\Row#1#2{\tt{#1} & \FCol{165pt}{#2}\\}
	\def\RowSp#1#2{\tt{#1} & \FCol[.85]{165pt}{#2}\\}
	\Vskip{-.8\baselineskip}
	{\small\begin{longtable}[r]{|p{18em}|l|}\hline
    	    \Row{results}{テスト結果情報を累積する配列}
	    \RowSp{%
		{\def\arraystretch{.85}%
		\begin{tabular}{@{\Hskip{15pt}}l}
    	    		results[\it{name}][RST.ERR]\\
    	    		results[\it{name}][RST.SKP]\\
    	    		results[\it{name}][RST.BLD]\\
    	    		results[\it{name}][RST.RUN]\\
    	    		results[\it{name}][RST.RUN]
		\end{tabular}}}{%
		\begin{tabular}{@{\Hskip{10pt}}l}
			コンパイル・実行以外でのエラーコード\\
			このテストがスキップされたことを示す\\
			コンパイルの結果コード\\
			テスト実行の結果コード\\
			テスト実行の結果コードの予測値
		\end{tabular}}\hline
    	    \Row{visited}{上記の\tt{\it{name}}の一覧}\hline
	\end{longtable}}
	ここで\it{name}はテストが終了したディレクトリの名称(テスト名称)、
	\it{p}と\it{c}\,はそれぞれplatformとconfigurationの名前。
	\tt{RST.xxx}については\Ref{subsubsec}{ConstDefs}を参照。
\end{Brief}

\begin{Initializer}{obj = TestResult(fname, scratch, verbose)}
    \Vskip{-\baselineskip}
    \begin{Args}
	\Item[t]{fname}{%
		テスト結果累積ファイルのベースとなる名前\\
		\HS\tt{results}\RArrowSp{5pt}\Path{\it{fname}.r}\\
		\HS\tt{visited}\RArrowSp{5pt}\Path{\it{fname}.v}}
	\Item[t]{scratch}{%
		テスト結果の登録をスクラッチ状態から始めるか否か。
		Trueが指定されたら、
		指定された名前のテスト結果累積ファイルを消去して
		スクラッチ状態から始める。
		Falseが指定されたら、
		指定された名前のテスト結果累積ファイルから
		以前のデータを読み出してテスト結果データの初期データとする。}
    \end{Args}
\end{Initializer}

\def\HS{\Hskip{\WID}}
\begin{Methods}{公開メソッド}
\begin{Method}{set_info(name, category, info)}
    \begin{Args}
	\Item[t]{name}{テスト名(ディレクトリ名)}
	\Item[t]{category}{情報のカテゴリー(enum \tt{RST})}
	\Item[t]{info}{設定する情報(\it{string} or \it{int})}
    \end{Args}
    \begin{Brief}
	引数\tt{name}で指定されたテストに対して、
	テスト結果以外の情報(\tt{RST.ERR, RST.SKP, RST.EXP})を登録する。\\
	\HS\tt{results[\it{name}][RST.ERR] = \it{info}}\\
	\HS\tt{results[\it{name}][RST.SKP] = \it{info}}\\
	\HS\tt{results[\it{name}][RST.RUN][RST.EXP] = \it{info}}\\
	\tt{name}が初出の場合には、テスト結果の登録(\tt{set_result()})に先立ち、
	このメソッドを呼んで\tt{results[\it{name}]}を初期化する必要がある。
    \end{Brief}
\end{Method}
\begin{Method}{set_result(name, category, platform, config, result)}
    \begin{Args}
	\Item[t]{name}{テスト名(ディレクトリ名)}
	\Item[t]{category}{情報のカテゴリー(enum \tt{RST})}
	\Item[t]{platform}{プラットフォーム(enum \tt{PLATS})}
	\Item[t]{conf}{テスト構成(enum \tt{CONFS})}
	\Item[t]{result}{テスト結果(\it{int})}
    \end{Args}
    \begin{Brief}
	引数\tt{name}で指定されたテストに対して、
	\tt{category, platform, config}の組合せの結果を登録する。
	ここで\tt{category}は\tt{RST.BLD, RST.RUN}の何れかである。\\
	\HS\tt{results[\it{name}][RST.RUN][\it{platform}][\it{config}] = \it{result}}
    \end{Brief}
\end{Method}
\begin{Method}{(results, visited) = get()}
    \begin{Brief}
	テスト結果全体(\tt{results}と\tt{visited})を取得する。
    \end{Brief}
\end{Method}
\begin{Method}{status = finish()}
    \begin{Return}
	\Item[t]{status}{処理結果($0$: 成功、$-1$: 失敗)}
    \end{Return}
    \begin{Brief}
	テスト結果データをテスト結果累積ファイルにシリアライズする。
	テスト結果はメモリ上にしかないので、
	テスト終了時に必ずこのメソッドを呼ぶこと。
    \end{Brief}
\end{Method}
\begin{Method}{erase()}
    \begin{Brief}
	テスト結果累積ファイルを消去する。
	インスタンス生成時に\tt{scratch}が指定されたならば、
	イニシャライザから呼び出される。
    \end{Brief}
\end{Method}
\begin{Method}{lines = edit_result_log()}
    \def\COLWID{\linewidth}
    \addtolength{\COLWID}{-13pt}
    \begin{Brief}
	テスト結果全体を、テスト結果ファイル(\Path{result.log})形式に編集する。\\
	\tt{visited}にリストされているすべてのテストデータを取り出して、
	成功モジュール名を\tt{succs[RST.BLD]}と\tt{succs[RST.RUN]}に、
	失敗モジュール名を\tt{fails[RST.BLD]}と\tt{fails[RST.RUN]}に格納する。
	これらを\tt{__edit_log_data()}で編集データ\tt{lines}にまとめる。\\
	(例)\\
	\vspace{-1.2\baselineskip}
	\begin{longtable}[r]{|l|}\hline
	    \begin{minipage}[r]{\COLWID}\footnotesize{\tt{%
		\vrule width 0pt height 1ex\\
tests\\
ビルド成功 (Base:Quaternion,Collision:CDContGJK, \CDots )\\
ビルド失敗 (Framework:FWAppDXTest,Framework:FWAppMultiWinTest, \CDots )\\
実行成功 (Base:Quaternion,Collision:CDContGJK, \CDots )\\
実行失敗 (Foundation:Timer)\\
\\ 
Samples\\
ビルド成功 (Creature:ShoulderJointLimit,Creature:VirtualHuman, \CDots )\\
ビルド失敗 (Framework:FWOptimizer, \CDots )\\
実行成功 ()\\
実行失敗 ()\\
	    }}\end{minipage}\\\hline
	\end{longtable}
	\vspace{-.7\baselineskip}
    \end{Brief}
\end{Method}
\begin{Method}{dump()}
    \begin{Brief}
	テスト結果をダンプする(デバッグ用)。
    \end{Brief}
\end{Method}
\end{Methods}

\begin{Methods}{内部メソッド}
\begin{Method}{\it{object} __init_result()}
    \begin{Brief}
	個々のテストについて、必要な要素をすべてNoneで初期化した配列を返す。
    \end{Brief}
\end{Method}
\begin{Method}{\it{int} __serialize(obj, fname)}
    \begin{Brief}
	引数\tt{obj}で与えられたオブジェクトをシリアライズして
	ファイル\tt{fname}に書き込む。
    \end{Brief}
\end{Method}
\begin{Method}{\it{object} __deserialize(fname)}
    \begin{Brief}
	\tt{__serialize()}で書いたデシリアライズデータを読み込んで返す。
    \end{Brief}
\end{Method}
\begin{Method}{[\it{string}] __edit_log_data(lines, name, succs, fails)}
    \begin{Args}
	\Item[t]{lines}{編集結果を格納するリスト}
	\Item[t]{name}{テスト名}
	\Item[t]{succs}{成功モジュール名リスト}
	\Item[t]{fails}{失敗モジュール名リスト}
    \end{Args}
    \begin{Brief}
	引数で与えられたデータを編集して\tt{lines}に追記する。
    \end{Brief}
\end{Method}
\end{Methods}

% end: 5.4.16.TestResult.texx
