% 5.5.DailyBuildScriptMaintenance.tex
%	Last update: 2018/12/25 F.Kanehori

\subsection{Visual Studio新バージョンへの対応方法}
\label{subsec:DailyBuildScriptMaintenance}

\noindent
Visual Studioの新しいバージョンに対応するには、次のスクリプトの修正が必要となる。

\begin{enumerate}
  \item	\tt{バージョン情報の定義}

	\tt{DailyBuild.py} の引数 \tt{-t toolset} で指定する値は、\\
	\hspace{20pt}
	\tt{.../core/test/bin/VisualStudio.py} のメソッド \tt{__get_vsinfo()}\\
	で定義されている(\RefRef{subsubsec}{VisualStudio})。

  	ここに、新しく追加するバージョンに関する情報、すなわち 
	\tt{toolset} として指定できる文字列、並びに
	\tt{pts} (platform toolset version)、
	\tt{vsv} (Visual Studio version) 及び
	\tt{vsn} (Visual Studio name) を定義する。

	現在定義されている値は、\\
	\Vskip{-\baselineskip}
	\begin{narrow}
	    \begin{tabular}{|c|c|c|c|}\hline
	    \tt{toolset} & \tt{pts} & \tt{vsv} & \tt{vsn} \\\hline
	    14.0, 14, v140, 2015 & v140 & 14.0 & Visual Studio 2015 \\\hline
	    15.0, 15, v141, 2017 & v141 & 15.0 & Visual Studio 2017 \\\hline
	    \end{tabular}
	\end{narrow}
	\Vskip{.5\baselineskip}
	である。

  \item \tt{使用する\Path{devenv.exe}のパス}

	テストで使用する \tt{devenv.exe} のパスは、\\
	\hspace{20pt}
	\tt{.../core/test/bin/VisualStudio.py} のメソッド \tt{__get_vs_path()}\\
	で定義されている(\RefRef{subsubsec}{VisualStudio})。

	Visual Studio 2017以降 \tt{devenv.exe} の置かれるディレクトリの構成が
	変わった。また、community版を使用するか否かによってもパス構成が異なる
	ように思われる（ただしcommunity版以外は確認していない）。
	したがって、ここで正しいパスを設定する。

	現在定義されているパスは、\\
	\def\dpath#1{\hspace{20pt}{\footnotesize\tt#1}}
	\tt{14.0} $\rightarrow$ \\
	\dpath{C:/Program Files (x86)/Microsoft Visual Studio 14.0/Common7/IDE} \\
	\tt{15.0} $\rightarrow$ \\
	\dpath{C:/Program Files (x86)/Microsoft Visual Studio/2017/Community/Common7/IDE} \\
	である。
\end{enumerate}

% end: 5.5.DailyBuildScriptMaintenance.tex
