% BuildVC.tex
%	Last update: 2017/03/13 F.Kanehori
%\newpage
\subsubsection{BuildVC.bat}
\label{subsubsec:BuildVC}

スクリプト\FILE{TestAll.bat}から呼び出される。
引数で指定されたソリューションに対して、指定された条件に従って
ビルド(およびテスト)を実行し、その結果をログファイルに出力する。

\medskip
\noindent
\bf{引数}：
\begin{narrow}[\WID]
	\vspace{-.5ex}
	\begin{longtable}{@{\hspace{-45pt}}ll}
	    \tt{toolset_id}	& \small{ツールセットの識別
				\{\tt{10.0 | 11.0 | 12.0 | ..}\}}\\
	    \tt{testset}	& \small{テストセット名(表示用)}\\
	    \tt{category}	& \small{テストカテゴリー名(表示用)}\\
	    \tt{solution_dir}	& \small{ソリューション名(ディレクトリ名)}\\
	    \tt{build_conf}	& \small{ビルドオプション
				(構成 \{\tt{Debug | Release | ..}\}}\\
	    \tt{buld_plat}	& \small{ビルドオプション
				(プラットフォーム \{\tt{Win32 | x64}\})}\\
	    \tt{do_build}	& \small{ビルド指定 \{\tt{yes | no}\}}\\
	    \tt{do_run}		& \small{実行指定 \{\tt{yes | no}\}}\\
	    \tt{log_1}		& \small{ビルド結果のログファイル名(追記形式)}\\
	    \tt{log_2}		& \small{ビルドエラーのログファイル名(追記形式)}\\
	    \tt{log_3}		& \small{実行結果のログファイル名(追記形式)}\\
	    \tt{log_4}		& \small{実行エラーのログファイル名(追記形式)}\\
	    \tt{python_ver}	& \small{Python のバージョン}\\
	\end{longtable}
\end{narrow}

\vspace{-25pt}
\noindent
\bf{呼び出し元との共有変数}：
\begin{narrow}[\WID]
	次の環境変数を使用して呼び出し元へ値(処理結果)を返す。
	\medskip
	\begin{narrow}[20pt]\small{\begin{tabular}{l@{\hspace{5pt}\CDOTS\hspace{5pt}}l}
		\ENV{BLD_SUCC}	    & ビルドに成功したら ``ビルド成功''\\
		\ENV{BLD_FAIL}	    & ビルドに失敗したら ``ビルド失敗''\\
		\ENV{BLD_SUCC_LIST} & ビルドに成功したソリューションのリスト\\
		\ENV{BLD_FAIL_LIST} & ビルドに失敗したソリューションのリスト\\
		\ENV{RUN_SUCC}	    & 実行に成功したら ``実行成功''\\
		\ENV{RUN_FAIL}	    & 実行に失敗したら ``実行失敗''\\
		\ENV{RUN_SUCC_LIST} & 実行に成功したソリューションのリスト\\
		\ENV{RUN_FAIL_LIST} & 実行に失敗したソリューションのリスト\\
	\end{tabular}}\end{narrow}
\end{narrow}

\medskip
\noindent
\bf{関連ファイル}：
\begin{narrow}[\WID]
	\medskip
	\begin{narrow}[20pt]\small{\begin{tabular}{l@{\ \CDOTS\ }l}
		\FILE{dailybuild.outdir} & 出力ディレクトリの変更
			\hspace{5pt}\ref{subsec:BuildVC:Outdir:Arg} 参照\\
		\FILE{dailybuild.alias} & ソリューションファイル名の変更
			\hspace{5pt}\ref{subsec:BuildVC:SolFile:Arg} 参照
	\end{tabular}}\end{narrow}
\end{narrow}


\bigskip
\noindent
\bf{処理の説明}：
\begin{narrow}[15pt]\begin{enumerate}
  \item	パスの確認\\
	変数\ENVREF{VS_DIR}に対応するディレクトリがない場合はエラーとする。\\
	今後のVisual Studioのバージョンによってはチェック方法を変える必要が
	あるかもしれない。

  \item	処理開始
	\begin{enumerate}
	  \item	ファイル\FILE{dailybuild.\{do|dont\}.\{build|run\}}の存在により、
		引数\tt{do_build}, \tt{do_run}での指定をオーバーライドする
		(変数\ENV{DO_BLD}および\ENV{DO_RUN}で制御する)。
	  \item	出力ディレクトリは次のようにして決定する。
		\begin{enumerate}
		  \item	変数\ENV{OUTDIRSPEC}のデフォルトを
			\verb|$TOOLSET/$PLATFORM/$CONFIGURATION|とする。
		  \item	\label{subsec:BuildVC:Outdir:Arg}
			引数\tt{solution_dir}で指定されたディレクトリに次のファイル
			が存在したら、変数\ENV{OUTDIRSPEC}の値をそのファイルの内容で
			置き換える。
			\begin{narrow}[20pt]
				\small{ファイル}： \FILE{dailybuild.outdir}
			\end{narrow}
			ただし引数\tt{python_ver}の値が32と33以降とでは
			処理が少々違うので注意(これは`Samples/EmbPython'のための仕組み)。
		  \item	変数\ENV{OUTDIRSPEC}中の\verb|$xx|の部分をそれぞれ引数で
			指定された値に置き換え、それを出力ディレクトリとする。
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}

  \item	ソリューションファイル名を決定する。
	\begin{enumerate}
	  \item	ソリューションファイル名のデフォルトは
		引数\tt{solution_dir}で指定された名称と同じとする。
	  \item	\label{subsec:BuildVC:SolFile:Arg}
		引数\tt{solution_dir}で指定されたディレクトリに次のファイルが存在したら、
		ソリューションファイル名はそのファイルの内容と同じとする。
		\begin{narrow}[20pt]
			\small{ファイル}： \FILE{dailybuild.alias}
		\end{narrow}
	\end{enumerate}
        
  \item	ビルド
	\begin{enumerate}
	  \item	ビルドを実施するか否かは、
		これまでに変数\ENV{DO_BLD}に設定された値に従う。
	  \item	ビルドに成功したか否かは、
		所定のディレクトリに実行形式ファイルが生成されたか否かで判断する。
	  \item	ビルドが成功した時は、
		環境変数\ENV{BLD_SUCC}に``ビルド成功'' を設定し、
		環境変数\ENV{BLD_SUCC_LIST}にソリューション名が追加する。\\
		ビルドが失敗した時は、
		環境変数\ENV{BLD_FAIL}に``ビルド失敗''を設定し、
		環境変数\ENV{BLD_FAIL_LIST}にソリューション名が追加する。 
	\end{enumerate}

  \item	実行
	\begin{enumerate}
	  \item	テスト実行を実施するか否かは、
		これまでに変数\ENV{DO_RUN}に設定された値に従う。
	  \item	テスト実行が成功したか否かは、
		環境変数\ENV{ERRORLEVEL}に設定された値が0か否かに従う。
	  \item	ビルドが成功した時は、
		環境変数\ENV{RUN_SUCC}に``ビルド成功''を設定し、
		環境変数\ENV{RUN_SUCC_LIST}にソリューション名が追加する。\\
		ビルドが失敗した時は、
		環境変数\ENV{RUN_FAIL}に``ビルド失敗''を設定し、
		環境変数\ENV{RUN_FAIL_LIST}にソリューション名が追加する。 
	\end{enumerate}

\end{enumerate}\end{narrow}

% end: BuildVC.tex
