% 6.3.5.filter.tex
%	Last update: 2018/07/31 F.Kanehori
%\newpage
\subsubsection{filter.pl}
\label{subsubsec:filter}

\medskip
\noindent
\tt{mydiff.pl} (\RefRef{subsubsec}{mydiff})で並べ替えた2つのログファイルについて、
context diff形式に倣った出力情報を作成する。

\medskip
\Invoke[b]{%
	> perl filter.pl [options] file
}
\begin{Opts}[b]
    \Item[t]{-o outfile}{出力ファイル名 (stdout\Note)}
    \Item[t]{-D n}{デバッグレベル設定}
\end{Opts}
\begin{Args}[b]
    \Item[t]{file}{入力ファイル名}
\end{Args}

\begin{Proc}[b]
\begin{enumerate}
  \item	指定されたファイルを読み込む(\tt{read_log()}, \RefRef{subsubsec}{baselib})。
	戻り値は(\plHshR{modules}, \plAryR{modules}, \plAryR{lines})の3つ組である。
	ここで、\plHsh{modules}はモジュール名をキーとしたスレッド情報
	(スレッド番号をキーとした入力データ行の連想配列）、
	\plAry{modules}はモジュール名の配列(出現順)、
	\plAry{lines}は入力データ行の配列である。

  \item	以下、モジュール単位で処理する。
	\begin{enumerate}
	  \item	\plHsh{modules}から当該モジュールに含まれるデータ行を抜き出す
		(\tt{gather_lins()}, \RefRef{subsubsec}{baselib})。

	  \item	抜き出したデータ行からdiffマークとスレッド番号を取り除いた
		ものを作る(\tt{drop_thread_number()})。
		返されるのは、
		\begin{itemize}
		  \item	差分情報(\KQuote{挿入}か\KQuote{削除}か
			\KQuote{変更}か\KQuote{それ以外}か)、
			配列要素番号、diffマーク以降の文字列、の3つ組の配列
		  \item	差分情報(\KQuote{挿入}か\KQuote{削除}か
			\KQuote{変更}か\KQuote{それ以外}か)、
			配列要素番号、スレッド番号以降の文字列、の3つ組の配列
		\end{itemize}
		の2つである。

	  \item	行の出力フラグを初期化する。

	  \item	行の出現順序だけが異なるものを削除する。
		\begin{itemize}
		  \item	既に出力フラグが下りている行はスキップする。
		  \item	差分情報が\KQuote{それ以外}の行は出力フラグを下ろす。
		  \item	さもなければ\tt{find()}で同じ内容の行を探す。
			見つかったら、その行及びこの行の出力フラグを下ろす。
		\end{itemize}

	  \item	スレッド番号を無視したときに、行の出力順序だけが異なるものを削除する。
		前項と同様。

	  \item	最後に、出力フラグが立っている行だけをファイルに書き出す。
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{Proc}

\begin{Methods}{サブルーチン}
\begin{Method}{(\plAryR{buff1}, \plAryR{buff2})
		= drop_thread_number(\plAry{buff})}
    \label{filter:dropthreadnumber}
    \begin{Args}[r]
	\Item[t]{\plAry{buff}}{\tt{mydiff()}が出力した差分情報}
    \end{Args}
    \begin{Return}[r]
	\Item{\plAry{buff1}}{diffマークを取り除いた3つ組情報\\
		(差分記号\DNote , 配列要素番号, diffマーク以降の文字列)}
	\Item{\plAry{buff2}}{スレッド番号までを取り除いた3つ組情報\\
		(差分記号\DNote , 配列要素番号, スレッド番号以降の文字列)}
    \end{Return}
    \Hskip{\WID}\DNote
    \Hskip{5pt}%
	差分記号は、\SQuote{L}, \SQuote{R}, \SQuote{C}, \SQuote{-}のいずれかで、
	それぞれ\KQuote{削除}, \KQuote{挿入},\\
	\Hskip{\WID}\phantom{\DNote}\Hskip{5pt}%
	\KQuote{変更}, \KQuote{それ以外}を表す。
    \begin{Brief}[r]
	引数で与えられるのは\RefRef{subsubsec}{mydiff}が出力した差分情報の配列である。
	差分情報の1文字目(diffマーク)を見て、次のように差分記号を作成する。
	\begin{narrow}[s]
	    \begin{LocalScope}\def\arraystretch{1.3}
		\begin{tabular}{lll}
		  \MC{1}{c}{1文字目} & \MC{2}{c}{差分記号 (意味)}\\\hline
		  \SQuote{<}又は\SQuote{-} & \SQuote{L} & (削除された行)\\
		  \SQuote{>}又は\SQuote{+} & \SQuote{R} & (挿入された行)\\
		  \SQuote{!}		   & \SQuote{C} & (変更された行)\\
		  それ以外		   & \SQuote{-} & (変更のない行)\\\hline
		  &&
		\end{tabular}
	    \end{LocalScope}
	\end{narrow}

	このサブルーチンが返すのは、
	\begin{narrow}
		1. (差分記号, 配列要素番号, diffマーク以降の文字列)の配列\\
		2. (差分記号, 配列要素番号, スレッド番号以降の文字列)の配列
	\end{narrow}
	の2つの配列である。
	``スレッド番号''は、行の先頭から見て最初に出現する\SQuote{>}までと判断する。
    \end{Brief}
\end{Method}
\begin{Method}{\plVar{found}
		= find(\plVar{mark}, \plVar{linse}, \plVar{indx}, \plAryR{buff})}
    \label{filter:find}
    \begin{Args}[r]
	\Item[t]{\plVar{mark}}{処理の対象とするdiffマーク}
	\Item[t]{\plVar{line}}{検索する文字列(行データ)}
	\Item[t]{\plVar{indx}}{検索する文字列の\tt{@buff}での要素番号}
	\Item[t]{\plAry{buff}}{\tt{drop_thread_number()}が返した3つ組情報の配列}
    \end{Args}
    \begin{Return}[r]
	\Item[t]{\plVar{found}}{%
		$\geq 0$: 要素番号(見つかったとき)、$-1$: 見つからなかったとき}
    \end{Return}
    \begin{Brief}[r]
	\plVar{line}で指定された文字列(行)を\plAry{buff}の中で探す。
	ただし、diffマークが異なる行及び\plVar{line}と同じ行(要素番号が同じ)行は除く。
	見つかったらその要素番号を、見つからなかったら$-1$を返す。
    \end{Brief}
\end{Method}
\end{Methods}

% end: 6.3.5.filter.tex
