% Notation.tex
%	Last update: 2017/02/23 F.Kanehori
\newpage
\section{読み替えルール}
\label{Notation}

この文書では、``Visual Studio 2015''を示すために``<14.0>''という記法を、
``Physicsを含む最小構成版''を示すために``<Physics>'', ``<PH>''など
という記法を用いる。
他の構成を作成する場合またはVisual Studioの別の版を使用する場合には、
これら``<...>''の部分を適切に読み替える必要がある。
次表に、その読み替え方法を示す。

\small{%
\begin{center}
\begin{longtable}{p{25mm}p{90mm}}
    \MC{1}{c}{\small この文書での記法} & \MC{1}{c}{\small 読み換え方法} \\\hline
    <Physics>
      & 最小構成作成の対象となる(Springheadの)プロジェクト名に読み替える。
	ただし、\hfil
	\vspace{.5ZH}
	\vbox{
	    \begin{itemize}
		\item 全体構成を作成する場合は``(空文字列)''とする。
		\item 複数のプロジェクトを対象とする場合はプロジェクト名を
		      カンマで区切って並べる。
	    \end{itemize}
	    \vspace{.5ZH}
	    \begin{tabular}{p{4mm}lcl}
		(例) & Physicsを含む最小構成 & \ARROW & Physics \\
		     & PhysicsとGraphics & \ARROW & Physics,Graphics \\
		     & 全体構成 & \ARROW & (空文字列)
	    \end{tabular}
	}
	\\\hline

    <PH>
      & 構成に与える名称(基本的にプロジェクトの略号)に読み替える。
	ただし、全体構成を作成する場合は\SQuote{ALL}と読み替える。\hfil
	\vspace{.5ZH}
	\begin{tabular}{p{4mm}lcl}
	    (例) & Physicsを含む最小構成 & \ARROW & PH \\
		 & PhysicsとGraphics & \ARROW & PHGR \\
		 & 全体構成 & \ARROW & ALL
	\end{tabular}
	\\\hline

    <14.0>
      & 使用するVisual Studioのバージョンに読み替える。
	Visual Studioのマクロ \$(VisualStudioVersion) の値を使用する。
	\hfil
	\vspace{.5ZH}
	\begin{tabular}{p{4mm}lcl}
	    (例) & VS 2013 & \ARROW & 12.0 \\
		 & VS 2015 & \ARROW & 14.0
	\end{tabular}
	\\\hline

    <EDP>
      & ソースレベルで陽に依存するプロジェクトに読み替える。
	次の表のとおり。\hfil
	\vspace{1ZH}
	\begin{tabular}{ll}
	    プロジェクト	& 依存するプロジェクト \\\hline
	    Base		& なし \\
	    Collision		& Foundation \\
	    Creature		& Foundation, Framework, Physics \\
	    FileIO		& Foundation \\
	    Foundation		& Base \\
	    Framework		& FileIO, Foundation, Graphics, Physics \\
	    Graphics		& Foundation \\
	    HumanInterface	& Foundation \\
	    Physics		& Collision, Fouondation \\\hline
	\end{tabular}
\end{longtable}
\begin{longtable}{p{25mm}p{90mm}}
	%\vspace{.5ZH}
	&\begin{narrow}[s][\WID]
	    \hspace{-2.8mm}$\dagger$ 表は再帰的に見ること。例えば、

	    \begin{tabular}{@{\hspace{10mm}}p{17mm}cl}
		Physics		& \ARROW & Collision, Foundation \\
		Collision	& \ARROW & Foundation \\
		Foundation	& \ARROW & Base
	    \end{tabular}

	    なので、

	    \begin{tabular}{@{\hspace{10mm}}p{17mm}cl}
	        <Physics> & \ARROW & Base, Collision, Foundation
	    \end{tabular}

	    となる。
	 \end{narrow}
	\\\hline

    <IDP>
      & ライブラリレベルで陰に依存するプロジェクトに読み替える。\\
      &	\small{\begin{tabular}{lcl}
	    隠れ依存 & --- & すなわち、<EDP>だけではリンク時に未定義外部 \\
		     &	   & シンボルが出る場合。
	\end{tabular}}

	\vspace{.5ZH}
	\begin{tabular}{p{4mm}lcl}
	    (例) & <Physics> & \ARROW & HumanInterface
	\end{tabular}
	\\\hline

\end{longtable}
\end{center}
}

% end: Notation.tex
