% 1.3.Problems.tex
%	Last update: 2019/07/18 F.Kanehori
%\newpage
\subsection{CMakeを使用した場合の問題点}
\label{subsec:Problems}

\def\App#1{\it{App#1\,}}
\def\App#1{\it{App#1\,}}

\noindent
前節の図\ref{fig:ApplicationTree}に示したような
アプリケーション\App{1}の他にアプリケーション\App{2}があったとして、
その両方を同時に開いて作業を行なう場合を考えます。
ここでは\App{1}と\App{2}が共通して参照する\SprLib のプロジェクトについてのみ考えます。

\bigskip
\noindent
\bf{ソースファイルの整合性}
\begin{narrow}[20pt]
	ソースファイルの整合性には問題がありません。
	\App1{1}と\App{2}のどちらも\SprLib のソースツリーの
	{\footnotesize{(*1)}}, {\footnotesize{(*2)}}などを指すようにしてありますから、
	どちらで実施したソースファイルの変更も直ちに他方に反映されることになります
	(同じファイルを参照しているのですから当然です)。

	　ソースファイルの追加や削除を実施したとしても
	ソースファイルの整合性自体が崩れるわけではありません。
	ただし、この場合には\bf{プロジェクトファイルの整合性}の問題が発生します。
\end{narrow}

\medskip
\noindent
\bf{ビルドの最適性(無駄なコンパイル)}
\begin{narrow}[20pt]
	\App{1}と\App{2}のビルドツリーは異なるものですから、
	\App{1}でソースを変更してビルドしたとしても
	そのビルド結果がそのまま\App{2}に反映されることはありません
	(これらは異なるファイルです)。

	　\App{2}でソースの変更を反映させようとすれば
	\App{2}で再ビルドを行なうことになりますが、
	このとき変更されているソースファイルは必ずコンパイルされることになります。
	従来はオブジェクトファイルも共有されていましたから、
	このような無駄なコンパイルは発生しませんでした。
\end{narrow}

\medskip
\noindent
\bf{プロジェクトファイルの整合性}
\begin{narrow}[20pt]
	ソースファイルの内容を修正しただけならば
	プロジェクトファイルが変更されることはありません。
	しかし、ソースファイルの追加や削除を行なったならば
	プロジェクトファイルにも変更が及びます
	(Visual Studio上でソースの追加・削除を行なってセーブを行なった場合)。

	　プロジェクトファイルもオブジェクトファイルと同様に
	ビルドツリー内に生成されますから、
	\App{1}で実施した変更が\App{2}に反映されることはありません。
	しかも\App{2}で再ビルドしたとしても\App{1}での変更が反映されることはありません。
	\App{2}のプロジェクトファイルは\App{1}のものとは異なるファイルですから
	\App{2}は依然として古い状態を残したままなのです。

	\indent
	　これを解消するには\App{2}で再度\cmake を実行する必要がありますが、
	問題は\KQuote{いつ再\cmake が必要なのか}が分からないということです。
\end{narrow}

% end: 1.3.Problems.tex
