% WikiPage.tex
%	Last update: 2017/03/06 F.Kanehori
\newpage
\section{スクリプトの埋め込み}
\label{sec:WikiPage}

\noindent
``開発者向け情報のページ''\,には、次のようなphpスクリプト呼出しが埋め込まれている。

% -----------------------------------------------------------------------
\subsection{テーブル(今朝のビルドの状況、Samplesのビルドの状況)の作成}
% -----------------------------------------------------------------------
\noindent
引数で指定されたファイルを読んでhtmlテーブルタグを作成する。\\
呼出し形式：
\begin{narrow}[0pt]
\begin{verbatim}
    #dailybuild_result(
            /export/home/WWW/docroots/springhead/daily_build,
            Test.report,
            result.log, 0, 4)
    #dailybuild_result(
            /export/home/WWW/docroots/springhead/daily_build,
            Test.report,
            result.log, 4, 2)
\end{verbatim}
\end{narrow}

% -----------------------------------------------------------------------
\subsection{レビジョン番号および日付の埋め込み(レビジョン \CDOTS との比較)}
% -----------------------------------------------------------------------
\noindent
引数で指定されたファイルを読み、比較の対象となったレビジョンと
その日付を抽出してインラインで返す。\\
呼出し形式：
\begin{narrow}[0pt]
\begin{verbatim}
    &dailybuild_result(
        /export/home/WWW/docroots/springhead/daily_build,
        Test.report);
\end{verbatim}
\end{narrow}

% -----------------------------------------------------------------------
\subsection{今朝のビルドの状況(過去のビルドの履歴)}
% -----------------------------------------------------------------------
\label{BuildResultOfTheDay}
\noindent
開発者向け情報のページで「今朝のビルドの状況（過去のビルドの履歴）」のリンクを辿ると、
\begin{enumerate}
  \setlength{\itemsep}{4pt}
  \item	ページ``\,%
	\URL{http://springhead.info/wiki/index.php?cmd=edit\&page=今朝のビルドの履歴}
	\,''に遷移する。

  \item	そこから次の形式でスクリプト build_history が呼び出される。
	\begin{narrow}[0pt]
	\begin{verbatim}
    #build_history(http://springhead.info/wiki/index.php?
        cmd=build_history&
        base=/export/home/WWW/docroots/springhead/daily_build&
        file=History.log&
        type=1&
        span=1&
        unit=month&
        sort=revision);
	\end{verbatim}
	\end{narrow}
       	※ プラグイン呼出しの引数はurlencodeされていること。\\
	※ クエリ引数の意味
	\medskip
	\begin{narrow}\begin{tabular}{|c|c|l|} \hline
		引数 & 値 & \multicolumn{1}{c|}{説　明} \\\hline
		cmd  & \tt{build_history} & 実行するスクリプト名 \\\hline
		base & \UDAGGER{1}
		     & \VAR{file}で指定されるファイルのあるディレクトリ \\\hline
		file & \tt{History.log}
		     & Springhead2の更新履歴ファイル名\UDAGGER{2} \\\hline
		type & 1 & `1'なら今朝のビルド、`2'ならSamplesのビルド \\\hline
		span & 1 & 履歴の表示範囲 \\\hline
		unit & `month' & 履歴の表示単位 \\\hline
		sort & `revision' & ソートキー \\\hline
		\multicolumn{3}{l}{\UDAGGER{1}\hspace{5pt}
			\tt{/export/home/WWW/docroots/springhaed/daily_build}} \\
		\multicolumn{3}{l}{\UDAGGER{2}\hspace{5pt}
			svn logコマンドで出力したもの}
	\end{tabular}\end{narrow}
	\medskip

  \item	引数で指定された「過去のビルドの履歴」ページ(html)が作成され、
	そこにredirectする。
\end{enumerate}

\bf{注意}
\begin{narrow}
       	このページは、呼び出されると直ちにプラグインを呼び出して遷移を
	引き起こすため、そのままでは編集することができない。
	このページを編集するための手順は次のとおり。
	\begin{enumerate}
	  \item	スクリプト\FILE{build_history.inc.php}の先頭にある関数 \\
		\HSKIP \FUNC{build_history_get_options()} \\
           	のstatic array member \TT{`delayed_jump'}の値を\TT{1}とする。
		\label{SettingToDelay}

       	  \item	この状態でリンクを辿ればこのページが5秒間表示されるので、
		その間にWikiの「編集」メニューを押す。
	  \item	編集が終ったら\ref{SettingToDelay}. で再設定した値を
		元の値\TT{0}に戻すこと。
	\end{enumerate}
\end{narrow}

% -----------------------------------------------------------------------
\subsection{Samplesのビルドの状況(過去のビルドの履歴)}
% -----------------------------------------------------------------------
次の点を除いて\ref{BuildResultOfTheDay} 今朝のビルドの状況(過去のビルドの履歴)と同じ。
\begin{narrow}
	リンクを辿ったときの遷移先：
	\begin{narrow}
		\URL{http://springhead.info/wiki/index.php?Samplesのビルドの履歴}
	\end{narrow}
	スクリプト呼出しのクエリ引数：
	\begin{narrow}
		\tt{type=1} \RARROW \ \tt{type=2}
	\end{narrow}
\end{narrow}

% -----------------------------------------------------------------------
\subsection{スクリプトのソース}
% -----------------------------------------------------------------------
\noindent
\FILE{/home/WWW/docroots/springhead/wiki/plugin/dailybuild_result.inc.php}
\begin{narrow}[20pt]\small{%
	(\ref{sec:DailybuildResult} dailybuild_result.inc.php参照)
}\end{narrow}

\noindent
\FILE{/home/WWW/docroots/springhead/wiki/plugin/build_history.inc.php}
\begin{narrow}[20pt]\small{%
	(\ref{sec:BuildHistory} build_history.inc.php参照)
}\end{narrow}

% end: WikiPage.tex
