% CSInterface.tex
%	Last update: 2017/03/13 F.Kanehori
\newpage
\section{概要}
\label{sec:Overview}

\medskip
\noindent
\bf{ソースファイル}
\begin{narrow}
	\verb|"Springhead2\bin\src\swig\Source\Modules\sprcs.cpp"|
\end{narrow}

\bigskip
\noindent
\bf{ビルドについて}
\begin{enumerate}
  \item	使用するVisual Studioのバージョンは、2010, 2013のいずれでもよい。
  \item	Debug構成でビルドすると\tt{SNAP}, \tt{DUMP}などが有効となり、
	出力されるソース中に各種情報がコメントとして埋め込まれる。
	\begin{itemize}
	  \item	多くの場合に、生成された行に対応するソース行番号が含まれている。

	  \item	\tt{"//+"}で始まる番号はノード番号であるが、
		\tt{get_node_info()}が呼び出される度に割り当てられるので
		ノードの識別には役に立たない(同じノードに複数の番号が割り当てられる)。
		\begin{description}
		  \item	[※]
			ソース中のマクロ\tt{BREAK_NODE_NO}に上記のノード番号を設定し、
			関数\FUNC{debug_break_at()}にブレークポイントを設定すれば、
			その行が生成される(\FUNC{get_node_info()}が呼ばれる)タイミング
			で停止させることができる。
		\end{description}

	  \item	\CPP 側で\FUNC{::SysAllocStringLen()}により割り当てたメモリを解放する
		コードは\\
		\hspace{20pt}\verb|#ifdef FREE_UNMANAGED_MEMORY| 〜 \verb|#endif|\\
		で囲まれている。現在のままで特にメモリ関連の不都合が起きないのであれば、
		適当なタイミングでこれを外した方がよいと思われる。
	\end{itemize}
\end{enumerate}

\medskip
\noindent
\bf{\tt{.exe}ファイルについて}
\begin{enumerate}
  \item	現状ではビルドをするとビルド構成に応じて、
	\begin{narrow}[\WID]
	\small{%
	\verb+$(Solutiondir)/{Win32|x64}/{Debug|Release}{10|12.0}/swig{10|12.0}.exe+}
	\end{narrow}
        が生成される。

  \item	\FILE{cp.bat}を実行すると、これを\FILE{Springhead2/bin/swig/}にコピーする。
        このとき、ファイル名を\FILE{swig_sprcs.exe}とリネームする。
	\begin{itemize}
	  \item	\FILE{cp.bat}の引数については\tt{cp.bat -h}を実行のこと。
	  \item	リネームする名前(\FILE{swig_sprcs.exe})は\FILE{cp.bat}に
		ハードコードされている。
	\end{itemize}

  \item	\FILE{sprcs.cpp}は、swigの引数に\,\tt{-sprcs}を付けて実行したときにのみ
	有効となるもの(?)なので、上記のようなリネームは必要ないかも知れない(??)。
\end{enumerate}
          
\medskip
\noindent
\bf{特別な扱いをしているもの}
\begin{enumerate}
  \item	トークンの置き換え\\
	\medskip
	\small{\begin{tabular}{l@{\hspace{5pt}\RARROW\hspace{5pt}}l}
	    \tt{"UTString"} & \tt{"std::string"}\\
	    \tt{"GLuint"} & \tt{"unsigned int"}\\
	    \tt{"FWApp::Timers"} & \tt{"std::vector<(UTRef<(UTTimerIf)>)>"}\\
	    \multicolumn{2}{l}{\tt{"PHEngines::base::iterator"}}\\
		& \tt{"std::vector<(UTRef<(PHEngine)>)>::iterator"}\\
	    \multicolumn{2}{l}{\tt{"PHEngines::base::const_iterator"}}\\
		& \tt{"std::vector<(UTRef<(PHEngine)>)>::const_iterator"}\\
	\end{tabular}}

  \item	templateクラス\\
	形名が\tt{"TAffine"}で始まるメンバをもつクラスは出力しない。
	\medskip

  \item	識別子名の置き換え処理\\
	\begin{tabular}{l@{\hspace{5pt}\RARROW\hspace{5pt}}l@{\hspace{20pt}}l}
	    \tt{"checked"} & \tt{"checked_"} & \small{\CS のリザーブドワード}\\
	\end{tabular}
	\medskip

  \item	スコープの置き換え\\
	\medskip
	\begin{tabular}{l@{\hspace{5pt}\RARROW\hspace{5pt}}l}
	    \tt{"SprCOLLADA::physics_material"} & \tt{"physics_material"}\\
	    \tt{"SprCOLLADA::physics_materialCommon"} & \tt{"physics_materialCommon"}\\
	    \tt{"gimite::ip_address"} & \tt{"ip_address"}\\
	    \tt{"gimite::socket_address"} & \tt{"socket_address"}\\
	    \tt{"gimite::socket_streambuf"} & \tt{"socket_streambuf"}\\
	    \tt{"gimite::socket_stream"} & \tt{"socket_stream"}\\
	    \tt{"gimite::bound_socket"} & \tt{"bound_socket"}\\
	    \tt{"gimite::server_stream_socket"} & \tt{"server_stream_socket"}\\
	    \tt{"gimite::diagram_socket"} & \tt{"diagram_socket"}\\
	\end{tabular}
	\medskip

  \item	全メンバを引数にもつコンストラクタの自動生成\\
        次のクラスについては、全メンバを引数にもつコンストラクタを自動的に生成する。
	\tt{\begin{narrow}
		"Vec2f", "Vec2d", "Vec3f", "Vec3d", "Vec4f", "Vec4d"\\
		"Quaternionf", "Quaterniond"\\
		"Posef", "Posed"\\
		"Matrix3f", "Matrix3d"\\
		"Vec2i", "Vec3i", "Vec6d"\\
		"Curve3f"
	\end{narrow}}
	\medskip

  \item	\FUNC{ToString()}の自動生成\\
        クラス名が次の名前で始まるクラスについては\FUNC{ToString()}を自動的に生成する。
	\tt{\begin{narrow}
		"Vec", "Quaternion", "Pose", "Matrix", "Affine"
	\end{narrow}}
        ただし\FUNC{MatrixExtension}は例外。

\end{enumerate}

\medskip
\noindent
\bf{出力ファイル}
\begin{enumerate}
  \item	\FILE{cs_object.cs}, \FILE{wrappers.cs}\\
	wrapperクラス(\FILE{wrappers.cs})は
	\tt{CsObject}クラス(\FILE{cs_object.cs})を継承する。

  \item	\FILE{CSxxxx.wrapper.cs}\\
	\tt{xxxx} (Collision, Graphics, HumanInterface, Physics)の各々について、
	構造体をメンバとする\tt{vector}のwrapperクラスを格納。

	\tt{wrapper}クラスの命名規則は、
	\begin{narrow}
		\tt{vectorwrapper_<\it{CLASS}>_<\it{MEMBER}>}\\
		\tt{arraywrapper_<\it{CLASS}>_<\it{MEMBER}>}
	\end{narrow}
	ここで <\it{CLASS}> はこのメンバが属するクラス名、
	<\it{MEMEBER}> はメンバ名である( ラス名を含めているのは、
	異なるクラスで同一のメンバ名があり得るから)。

	これらのwrapperクラスを一つのソースファイルに纏められないのは、
	\begin{narrow}[10pt]\begin{enumerate}
	  \item	swig処理が\tt{xxxx} (Collision, ..)毎に別々に実行されるために、
		異なる\tt{xxxx}で同一の\tt{.i}ファイルを読み込むことがある。
	  \item	よって単純に同じファイルに出力すると重複定義となってしまう
	\end{enumerate}\end{narrow}
	ためである。

	解決策としては、
	\begin{narrow}[10pt]\begin{enumerate}
	  \item	重複定義を避けるための情報を異なるswigジョブ間で渡すために
		外部ファイルなどを用いる。
	  \item	各wrapper毎にソースを別ファイルに出力する。
	\end{enumerate}\end{narrow}
	などが考えられるが、未着手のままである。
\end{enumerate}

\medskip
\noindent
\bf{積み残し事項}
\begin{enumerate}
  \item	クラスメンバが配列のときのsetter\\
	配列要素数の確認をとるコードが未実装(今は無条件にコピーしている)
\end{enumerate}

% end: CSInterface.tex
